港青經墨西哥邊偷渡美國尋自由 助友被送移民監獄終獲批政庇

19歲港青「錘佬」（化名），前年積極投入反送中運動，因擔心遭秋後算賬，決定逃離香港，獨自先到英國，再取道墨西哥偷渡入境美國，尋求政治庇護。周三（14日），「錘佬」終獲加州聖地牙哥移民法庭批出政治庇護，正式成為美國合法居民，這距離他今年1月從墨西哥邊境逃進美國剛超過3個月，距離正式開展政庇申請程序僅兩個月。

屌
呢種走法好撚型

推

美國之音報道，錘佬今年1月10日從墨西哥的蒂華納穿越美墨邊境，進入美國，在加州洛杉磯落腳。不過，他隨後為幫助另一名港青進入美國，毅然返回墨西哥，試圖重新進入美國時，在美墨邊境被捕，繼而被送入移民監獄。

祝手足一路好運

保重

咩叫「政庇」？政治庇護我就聽過，啲「縮略語」好on9

Thanks god

不過成功申請到都好嘅

手足好好生活

19歲

希望一切安好

錘佬表示，下一個目標是盡快實現在美國參軍的理想。

好人一生平安

錘佬真人

19歲仔有咁既行動力真係不得了

佢真係好勇敢...珍重...

其實係靠係唔同地方既香港人支援網絡
猶太人著草咁,都係靠係唔同地方既猶太人搭路

真係勇

最鍾意角色
保重

希望佢同朋友都平安

下次淨係講個庛字

真心唔能易

但既然已英落腳好似冇咩必要背咁大風險由英轉美，英而家個態度都唔差

wow so helpful
need support ar

可能冇 BNO, 又可能係因為真係冇積蓄去搞5+1，去美國攞咗庇護起碼有基本援助。

拜登做總統咪批得咁快囉

禁止香港人入境
然後大量中國人變成美國公民

好過去英國！

五毛都覆

之前有連登仔咁講
以為講笑, 點知係真

手足一生平安，好好保重 !

咁你冇bno，留英同美都係去擺庇護
都係睇果邊政府取態
不過可能佢決定果陣英未似而家立場企得咁明顯就真

英國好似比較難

梁頌恆：

恭喜手足成功脫險，有緣的話見面再請你食大餐。

大家千萬唔好再聽人講從墨西哥入境了，真的有需要的話聯絡我/其他你能信任的人吧。

大家都很願意幫忙的。

走墨西哥真係好危險
希望佢哋往後一切平安

說好的墨西哥電牆

SEMPER FI!

19歲就要經歷咁多

更何況我哋呢一代香港人一降臨呢個世界，就已經生活喺共產黨佔領
並且只可以任由呢一班為政權低頭含撚嘅走狗嘅一代勞役， 不知道我哋生命的盡頭
咁我哋點可以咁樣放棄落去？

好彩特朗普俾人踢走起唔成

屌你老味袁爸爸靠害

有情有義

美國算係咁，冇掉佢返英國

願望我哋呢一世人可以親手見證中共政權徹底 並且要以港共走狗嘅鮮血清洗我哋嘅香港

如果我哋呢一場抗爭早幾年發生嘅話 話唔定我哋可能匿埋喺敘利亞難民入面入去歐洲

衷心感謝國安法閹割制度 特區政府認受性即將壽終正寢

有美籍先可以參軍

希望佢加入海軍陸戰隊嗰陣會負責玩鎚仔破門入屋隊冧死共匪

老庇

我們永不忘記 我們永不原諒
我們必定反抗 我們必定報仇

我願榮光歸香港

光復香港 時代革命
沒有暴徒 只有暴政
五大訴求 缺一不可
剿滅匪類 刻不容緩
民族自強 香港獨立
香港人 建國
天滅中共 全黨死清光

順風

不過跟住要等攞綠卡亦都好大挑戰

不過最少要攞到張綠卡先至可以參軍
通常你要做軍官level嘅話就必須要擁有美國國籍

我哋呢班大人就冇佢咁嘅膽量係墨西哥衝過嚟
據我所知你要喺墨西哥過去嘅話你必須要確保唔會畀蛇頭搞死

咁大人冇細路大膽係好正常既事黎
不過細路又唔係咁多有安排到呢個行程+實行到既行動力

保佑

錘佬真係有情有義，好人一生平安

政治庇護就梗係揀美國都唔揀英國啦

堅野
真係大難不死，必有後福
祝生活愉快

RESPECT

值得生存

要好好生活同學習

侵粉點睇?

墨西哥

Respect

講到行過隔離俾你揀咁
呢個例子就話成功左啫
其他唔好彩既就⋯

做士兵有糧出都夠啦

垃圾蘋果日能日咁 都唔知咩心態

同啲老墨差唔多好彩係Biden在任，係Trump就踢咗佢返香港

應該都係打支那人工到時SD好多都係

你講笑?

「在川普政府執政的最後幾天，以人道主義為由准許這些人入境」

美劇主角LEVEL

手足,希望你見到,希望你一生平安

已經可以好有故事感 有劇情畫面 拍得電影

咁都得，有英國唔去，去美國

Respect, 香港人幫返香港人✊

美隊係地上最強軍隊,佢打算當兵既 緊係入美軍

香港懦夫當兵，笑死我

依家美國有quota比香港人
而且個quota我唔覺得會用得盡
香港人成日叫人唔好申請難民 要走就搵正式方法

不嬲政治庇護簡寫係直接寫庇護
無人寫政庇

佢批庇護咖

其他係咪懦夫唔敢講，呢個人嘅事跡同行動力就肯撚定唔係懦夫啦屌你

侵之前簽過要比名額比香港人政治庇護

痴撚線，成個逃忙過程真係可以拍套戲出嚟
錘佬

唔需要 你想參軍佢地可以幫你搞身份

SEAL Team之類Tier 1敏感作戰單位一定要美藉

手足一生平安

型到癲

真有智慧有義氣有行動有膽色義士

登粉點睇依家牙祖又跟番前任嗰套話要阻止移民湧入 說好的歡迎移民呢？

蘋果越嚟越垃圾 我13 14年之後冇睇過

我唔喺香港住 睇唔睇都冇乜所謂

Green Brent 已經好勁

人無事先可以做世界冠軍

你願意用命去守護一個陌生既地方 我諗佢會比個身份你

堅係好撚型

睇返佢個目標係想去參軍。 如果咁計美軍一定強過英軍，而且俾派去太平洋艦隊就有機會同支那交手，呢點英軍做唔到
手足應該真係唔止想逃亡，而係想對支那反擊嘅人嚟，先有呢種覺悟，Respect

真心WOW咗
咁細個有咁嘅膽量

Tijuana 比啲毒販溶咗都唔知咩事

一生平安

點解蛇頭會搞死，唔係有錢就得？

鎚佬保重，生活唔容易但希望你平安

拍戲都得呀， 19歲就咁犀利

堅勁喎真係十足拍戲咁

又一隻leftard
blocked

支持
同時,唔好學「余澎杉」咁樣,在美國做犯法的行為

個標題難睇到，文言文咁